Тестовое Задание JetBrains
==========================

> Реализуйте файловую систему на базе одного файла (все данные должны храниться внутри одного файла).   
> Должна быть поддержка по крайней мере для операций создания, удаления файлов, а также чтения, записи контента.   
> Должен быть документированный API для работы с файловой системой.  
> Для реализации желательно использовать платформу Java. 
> Код должен быть production качества, в том числе с тестами.   

Разработка
----------
1.  Изначальный план ('+' и '-' - попало ли в итоговый вариант):
    * (+) RandomAccessFile для записи в конкретные части файла.
    * (+) Надо распихивать файл частями, если не хватает сплошного куска
    * (+) Место удаленного файла нужно уметь переиспользовать
    * (-) Задавать максимальный размер файла при инициализации
    * (-) Блокировать файл при записи, чтоб не допустить повреждения ФС
    * (+) Писать блоками. Последние байты - адрес следующего блока
    * (+) Начальная часть файла - индекс адресов начальных блоков.
    * (-) Права доступа? Прочие метаданные, вроде размера файла?
    * (+) Свободные блоки будем хранить связным списком.   
      Забирать из начала, удаленные файлы - добавлять в конец
    * (+) Копирование, перемещение файлов

2.  Добавил демо приложение.  
    Для запуска используйте DemoApplication.main() метод.  
    Можно использовать один аргумент - имя реального файла, содержащего нашу виртуальную ФС.  
    По умолчанию будет создана новая, пустая файловая система.
    
    Можно использовать ```./gradlew run``` для запуска с демонстрационной ФС.  
    (может потребоваться установить системную переменную ```export TERM=dumb``` чтобы убрать progressbar gradle)
    
    Доступные команды:
    
    * cat, cd, cp, ls, mkdir, mv, rm, rmdir, touch, tree - работают, в целом, аналогично линуксовым командам.
    * edit - запись текстового контента в файл. ```edit filename``` работатет аналогично линуксовому ```cat > filename <<EOF```
    * export - копирование текущей виртуальной директории в реальную директорию операционной системы 
    * import - копирование указанной реальной директории в виртуальную файловую систему 
      (не разрешенные символы в именах будут заменены на '_').
    * stat - статистика ФС. Количество папок, файлов и блоков.
   
3. Добавил запрос статистики, чтобы отлавливать проблемы потерянными блоками.  
   При появлении таких блоков демо приложение будет писать соответствующее предупреждение.
   

Итоговая реализация
-------------------
Сделана иерархическая файловая система.  
Данные пишутся блоками по 64 байта - размер выбран для упрощения отладки, меняется в ```Block.BLOCK_SIZE```

Первый блок содержит ссылки (глобальный номер первого байта блока):

* на описание корневой директории
* на первый блок последовательности "пустых" блоков, оставшихся после удаленных файлов.
 
Остальные блоки содержат информацию:

* в первых четырех байтах (int) - размер данных в текущем блоке
* следующие восемь (long) - сслыка на следующий блок (ноль, если этот блок последний)
* Остальные байты - непосредственно данные.

Описание директории - сериализованный список пар "Имя файла/директории" -> "указатель на первый блок".

Имена файлов могут состоять из букв, цифр и символов ".", "-" и "_"  
Директории разделяются символом '/'. 
(В текущей реализации слеш является частью имени директории и является последним символом названия)

При добавлении файла блоки берутся из списка "пустых". Если "пустых" блоков больше нет, 
размер системного файла увелиичивается, и блоки добавляются в конец реального файла.

При удалении файлов и папок, блоки, которые они занимали, добавляются к списку пустых.


Использованные технологии
-------------------------
* Java 9 
* Lombok
* Spock Framework
* Jacoco
